---
authors: share121
---

import Video from "@site/src/components/VideoJS";

export const GenshenTgaVideo = () => {
  return (
    <Video>
      <source src="/原神 TGA 2022/index.m3u8" />
    </Video>
  );
};

export const StarRailTgaVideo = () => {
  return (
    <Video>
      <source src="/崩铁 TGA/index.m3u8" />
    </Video>
  );
};

## 时政

> ## 2023 蒸汽鸟报特刊（节选）
>
> ### 原神 × 三星堆博物馆线下活动
>
> 原神携手三星堆博物馆，共同探索文化传播新模式
>
> ![仰观千秋，俯察万象](仰观千秋，俯察万象.jpg)
>
> ### 《原神》入围 TGA 2023「最佳持续运营游戏」
>
> 中国第一款获得 TGA 提名的游戏是米哈游自主研发的《原神》。它获得了：
>
> - 2021 TGA「最佳移动游戏」奖项；
> - 2022 TGA「玩家之声」奖项；
> - 2023 TGA「最佳持续运营游戏」奖项。
>
> 除了《原神》之外，米哈游的《崩坏：星穹铁道》也获得了 TGA「最佳移动游戏」奖项。
>
> #### 《原神》TGA 2022 参选视频
>
> <GenshenTgaVideo />
>
> #### 《崩坏：星穹铁道》TGA 参选视频「常看常新的故事」
>
> <StarRailTgaVideo />
>
> ### 原神 × 支付宝 - 绿色出行
>
> 实现的碳减排已累计达到 2 万吨，相当于种下 100 万棵梭梭树（苋科梭梭属的灌木或小乔木）。
>
> ![森林奇旅，寓梦筑林](森林奇旅，寓梦筑林.jpg)
>
> <div style={{ textAlign: "right" }}>记者：朗镜索真 · 夏洛蒂</div>

## 点评

原神与三星堆博物馆联动，推动了广大旅行者（原神玩家）积极参与、了解三星堆文化。<mark>我国文化源远流长，博大精深、薪火相传，历久弥新</mark>，需要更多的人来继承和发展。原神在游戏中融入历史，并对外输出中国文化，使外国人渐渐了解中国文化。由此可见，米哈游<mark>坚持中国共产党的领导，贯彻落实习近平文化思想，推动中华文化创造性转化、创新性发展，不断铸就中华文化新辉煌</mark>。

《原神》获得 TGA 奖项，充分体现了米哈游对游戏品质的坚守。米哈游秉承“技术宅拯救世界”的使命，<mark>将企业使命与中国梦结合</mark>，除了在游戏领域深耕，也在向着航天航空、人工智能等方面探索，<mark>勇当社会责任</mark>。并且，米哈游在多个领域的创新，<mark>推动我国高质量发展</mark>，启示其他<mark>企业要提升创新能力，强化科技创新主体地位，加强产学研深度融合，加大研发投入和成果转化</mark>。

{/* prettier-ignore */}
<mark>我国生态环境虽总体有所改善，但生态形势仍不容乐观，各类环境问题时有发生</mark>。原神与支付宝开展绿色出行活动，保护环境，<mark>构建人类命运共同体，推动中国梦的实现</mark>。可见米哈游<mark>坚持习近平生态文明思想，坚持保护环境的基本国策</mark>。

作为新时代青少年，我们要坚持中国共产党的领导。向榜样学习，将自己的梦想与中国梦结合。坚持文化自信，了解中华文化，弘扬中华文化。勇担社会责任，做到我奉献，我无悔。
